<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fleisch on Lars Rothenbach</title>
    <link>https://rothenba.ch/tags/fleisch/</link>
    <description>Recent content in fleisch on Lars Rothenbach</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2021 17:58:30 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://rothenba.ch/tags/fleisch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chicken Katsu</title>
      <link>https://rothenba.ch/p/chicken-katsu/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 17:58:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/p/chicken-katsu/</guid>
      <description>6 Stück, für 3-4 Personen
Zutaten  6 Stückchen Hähnchenbrustfilet, möglichst gleich groß Frittieröl  Panade
 Mehl und etwas Speisestärke vermischt 2 Eier Panko Paniermehl / Flocken, eine Packung  Tonkatsu Sauce
 6 EL Ketchup 2 EL Worcestershire Sauce 2 EL Oyster Sauce 2 EL Miso Paste 2 TL Honig  Zubereitung  Hähnchenbrustfilets rauslegen und auf Raumtemperatur warm werden lassen. Mit Frischhaltefolie umwickeln und auf 1cm flachklopfen. Geht auch mit einem Kochtopf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Döner</title>
      <link>https://rothenba.ch/p/d%C3%B6ner/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 20:54:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/p/d%C3%B6ner/</guid>
      <description>Für 5-6 Personen
Zutaten Fleisch
 1kg Hackfleisch (mindestens 20% Fett, Rind, Schwein etc) 275g eiskaltes Wasser 2 EL Salz 1 EL Kreuzkümmel gemahlen 1 EL Koriandersamen gemahlen 1 EL Oregano 1 EL Rosmarin 1 EL Paprikapulver 1/2 Zwiebel, fein gerieben 2 Knoblauchzehen, fein gerieben 6 EL Olivenöl 2 gehäufte EL Speisestärke 1 EL Senfmehl (gemahlene Senfkörner) 1 TL Backpulver (mit Diphosphat)  Fladenbrot
 500g Mehl 350g Wasser 1 Packung Trockenhefe (7g) 1 EL Salz weißer &amp;amp; schwarzer Sesam zum bestreuen  Weiße Sauce</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Köfte</title>
      <link>https://rothenba.ch/p/k%C3%B6fte/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 15:52:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/p/k%C3%B6fte/</guid>
      <description>Für 5 Personen (200g Fleisch pro Person)
Zutaten Fleisch
 1kg Rinderhackfleisch 1 Bund Petersilie 2 Zwiebeln 2 Knoblauchzehen  Gewürz
 1 EL Salz 1 El Pfeffer 2 EL Kreuzkümmel ganz 2 EL Koriandersamen 1 EL Sumach 1 EL Chilli (Flocken) 2 EL Paprikapulver Halbe Zimtstange 2 Nelken Minzblätter evtl 1 TL Glutamat  Sauce
 8 EL Joghurt 2 EL Mayo 1 EL Oregano 1 EL Rosmarin 1 EL Zitronensaft 2 Knoblauchzehen  Zubereitung  Zwiebeln und Knoblauch entweder sehr fein hacken oder reiben.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
