<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vegetarisch on Lars Rothenbach</title>
    <link>https://rothenba.ch/tags/vegetarisch/</link>
    <description>Recent content in vegetarisch on Lars Rothenbach</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 May 2021 13:50:45 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://rothenba.ch/tags/vegetarisch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Blueberry Pancakes</title>
      <link>https://rothenba.ch/p/blueberry-pancakes/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 13:50:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/p/blueberry-pancakes/</guid>
      <description>Für 2-3 Personen
Zutaten  125g Mehl 1 TL Backpulver Prise Salz Esslöffel Zucker 2 Eier Milch 125g Ricotta Käse 100g Heidelbeeren Griechischer Joghurt Honig Puderzucker  Zubereitung  Ei trennen. Eigelb zusammen mit Mehl, Backpulver, Salz und Zucker vermischen. Langsam Milch hinzugeben und rühren bis ein glatter, weicher Teig entsteht. Ricotta Käse und Heidelbeeren untermischen. Eiweiß steif schlagen, vorsichtig unterheben. Bei mittlerer Hitze in Butter braten. Mit griechischem Joghurt, frischen Heidelbeeren, Honig und etwas Puderzucker garnieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>American Apple Pie</title>
      <link>https://rothenba.ch/p/apple-pie/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 13:30:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/p/apple-pie/</guid>
      <description>Zutaten Teig
 330g Mehl 6g Zucker 250g Butter 90g Wasser  Füllung
 7 kleine Granny Smith (saure) Äpfel, geschält, entkernt, in Stücke 110g Butter 23g Mehl 60g Wasser 75g weißer Zucker 75g brauner Zucker 3g (1TL) Zimt etwas Muskat 3g (1TL) Vanille  Zubereitung Teig
 Mehl, Butter und Zucker in die Küchenmaschine und rühren lassen bis Klumpen entstehen. Dann langsam das kalte Wasser hinzugeben, bis ein Teig entsteht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crispy Oven Fries</title>
      <link>https://rothenba.ch/p/oven-fries/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 10:27:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/p/oven-fries/</guid>
      <description>Für ein Backblech / Für 3 Personen als Beilage zu Burger
Zutaten  4 große mehlig-kochende Kartoffeln 15g Essig 60g Erdnussöl Salz  Zubereitung  Wasser in einem großen Topf zum Kochen bringen. Ofen auf 230 Grad vorheizen. Kartoffeln schälen und in Pommesgröße schneiden. Wenn das Wasser kocht Essig und eine Prise Salz hinzufügen. Kartoffeln für 8 Minuten kochen, dann abschöpfen und in einem Sieb für 5 Minuten ausdampfen lassen. Kartoffeln auf ein Backblech geben und mit dem Öl gut vermischen, dann 15 Minuten backen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza Detroit Style</title>
      <link>https://rothenba.ch/p/pizza-detroit/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 09:37:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/p/pizza-detroit/</guid>
      <description>Für ein Blech
Zutaten  300g Mehl 210g Wasser 6g Trockenhefe 6g Salz  Zubereitung  Hefe in einen Teil des Wassers geben und testen ob sie noch funktioniert. Alle Zutaten in der Küchenmaschine für 10 Minuten kneten, dann in eine eingeölte Form geben und abgedeckt für eine Stunde stehen lassen. Teig auf ein eingeöltes Backblech geben, ausbreiten und mit Frischhaltefolie abdecken und 60-90 Minuten stehen lassen. Ofen auf 230 Grad vorheizen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza Napoletana</title>
      <link>https://rothenba.ch/p/pizza-napoletana/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 14:37:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/p/pizza-napoletana/</guid>
      <description>Für zwei dünne Pizzen aus dem Pizzaofen
Zutaten  300g Mehl 180g kaltes Wasser 1g frische Hefe 9g Salz  Zubereitung  Hefe in der einen Hälfte vom Wasser, Salz in der anderen Hälfte auflösen. Hälfte vom Mehl mit der Hefe vermischen und für 2 Minuten in der Maschine kneten. Rest vom Mehl und Salzwasser hinzu, für 10 Minuten kneten lassen. Rausnehmen, paar mal falten und in eine geschlossene Schüssel für 12-24 Stunden kaltstellen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
