<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>chinesisch on Lars Rothenbach</title>
    <link>https://rothenba.ch/tags/chinesisch/</link>
    <description>Recent content in chinesisch on Lars Rothenbach</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jul 2021 18:52:10 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://rothenba.ch/tags/chinesisch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fried Rice</title>
      <link>https://rothenba.ch/p/fried-rice/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 18:52:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/p/fried-rice/</guid>
      <description>Für 2-3 Personen
Zutaten  200g (1 Tasse) Langkornreis (Basmati, Jasmin, etc.) 1,5 Tassen Wasser 2 Eier 3 Frühlingszwiebeln 200g Hähnchenbrustfilet geschnetzelt Erbsen (Menge nach Geschmack) neutrales, hitzebeständiges Öl (zB Erdnuss) Sojasauce etwas zum schärfen, zB Siracha  Zubereitung Alle Zutaten werden so kurz wie möglich bei der höchstmöglichen Hitze angebraten. Regelmäßiges Umrühren ist Pflicht. Theoretisch ist das Gericht nach 3-5 Minuten fertig.
 Reis im Voraus mit der 1,5x Menge (nach Volumen) Wasser abkochen (am besten im Reiskocher) und auf Zimmertemperatur abkühlen lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sichuan Sweet &amp; Sour</title>
      <link>https://rothenba.ch/p/sichuan-sweet-sour/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 15:44:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/p/sichuan-sweet-sour/</guid>
      <description>Für 2 Personen
Zutaten  4 EL Zucker 4 EL schwarzer chinesischer Essig 300ml Brühe 2 TL Sojasauce 1 TL Glutamat 6 EL Erdnussöl 2-3 EL Chillipaste (Gochujang, Siracha etc.) 2 EL Knoblauch 2 EL Ingwer 4 EL Lauchzwiebeln 1 TL Sesamöl 1 TL Stärke, aufgelöst  Zubereitung  Zucker, Essig, Brühe Sojasauce und Glutamat verrühren. In einer tiefen Pfanne die Chillipaste in Öl anbraten, Knoblauch, Ingwer und Lauchzwiebeln dazu, Schuss Sesamöl rein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dandan Nudeln</title>
      <link>https://rothenba.ch/p/dandan-nudeln/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 15:33:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/p/dandan-nudeln/</guid>
      <description>Für 3 Personen
Zutaten Topping
 500g hochwertigere, breitere Spaghetti (zB von De Cecco) 500g Hackfleisch Schwein oder gemischt 4 TL Ingwer gehackt 2 TL Knoblauch gehackt 2 EL Sake (alternativ Sherry oder Weißwein mit etwas Zucker) 3 TL Hoisin Sauce (alternativ Austernsauce) 4 TL Sojasauce 1 EL Senf scharf 3 große Essiggurken fein gewürfelt Frühlingszwiebeln  Sauce
 2 EL Chilliflocken (alternativ Siracha Sauce) 6 EL Erdnussöl 2 TL Chinesischer Essig (alternativ Reisessig) 4 EL Sojasauce 4 EL Sesampaste (Tahina) Schuss Sesamöl  Zubereitung  Nudeln aufsetzen und auf 80% fertig kochen, parallel weiter machen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
