<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rezepte on rothenba.ch</title>
    <link>https://rothenba.ch/categories/rezepte/</link>
    <description>Recent content in rezepte on rothenba.ch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Lars Rothenbach</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 14 May 2021 16:47:22 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://rothenba.ch/categories/rezepte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Schwäbische Linsen</title>
      <link>https://rothenba.ch/posts/schw%C3%A4bische_linsen/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 16:47:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/posts/schw%C3%A4bische_linsen/</guid>
      <description>Für 3-4 Portionen (3 wenn Hauptgericht, 4 als Beilage zu Spätzle) Zutaten  200g Tellerlinsen (Alblinsen) 30g rote Linsen 2 Lorbeerblätter 5 Wacholderbeeren 1 Liter Wasser 50g Mehl 50g Butter 1 Zwiebel 1,5 EL Gemüsebrühe 1,5 EL Apfelessig 1 TL Tomatenmark  Zubereitung  Linsen, Lorbeerblätter und Wacholderbeeren waschen In einem Liter Wasser für eine Stunde auf niedriger Hitze kochen lassen. Evtl Wasser nachgeben Mehlschwitze in Pfanne, darin kurz die gehackte Zwiebel anbraten Übriges Linsenwasser in die Pfanne geben, restliche Zutaten dazu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chicken Katsu</title>
      <link>https://rothenba.ch/posts/chicken_katsu/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 16:37:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/posts/chicken_katsu/</guid>
      <description>6 Stück Zutaten  6 Stückchen Hähnchenbrustfilet, möglichst gleich großen  Panade
 Mehl und Speisestärke gemischt 2 Eier Panko Flakes (Panierflocken, eine Packung)  Tonkatsu Sauce
 6 EL Ketchup 2 EL Worcestershire Sauce 2 EL Oyster Sauce 2 EL Miso Paste 2 TL Honig  Zubereitung  Hähnchenbrustfilet vorher rauslegen, dann flachklopfen (ca 1cm dick) und von beiden Seiten salzen oder mit Miso bestreichen Panieren, halbe Stunde liegen lassen Frittieröl in einem großen Topf oder einer tiefen Pfanne erhitzen 3-5 Minuten pro Seite, bis gold braun Abtropfen und kühlen lassen  Beilagen Am besten eine asiatische Nudelpfanne (nach Teriyaki oder Sichuan Sweet&amp;amp;Sour Art)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filet Mignon / Schweinemedaillons</title>
      <link>https://rothenba.ch/posts/filet_mignon/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 16:25:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/posts/filet_mignon/</guid>
      <description>Für vier Personen (200g Fleisch pro Person) Zutaten  800g Fleisch von der Lende 250g Champignons 50-100ml Portwein 250ml Sahne 250ml Brühe (Mischung aus Gemüsebrühe und Rinderbrühe zB) Mehl Butter  Zubereitung  Fleisch in 5cm lange (Daumenlänge) Stücke schneiden Mit Salz und Pfeffer würzen, dann in Mehl wälzen und abklopfen, kurz ruhen lassen Pilze in Butter rösten bis Wasser austritt. Warten bis Wasser verdampft ist und Pilze goldbraun sind. Rausnehmen und warmhalten Ofen auf 150 Grad vorheitzen Fleisch 3 Minuten von jeder Seite in einer guten Menge Butter anbraten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza Napoletana</title>
      <link>https://rothenba.ch/posts/pizza_napoletana/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 14:37:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rothenba.ch/posts/pizza_napoletana/</guid>
      <description>Für zwei dünne Pizzen aus dem Pizzaofen Zutaten  300g Mehl 180g kaltes Wasser 1g frische Hefe 9g Salz  Zubereitung  Hefe in der einen Hälfte vom Wasser, Salz in der anderen Hälfte auflösen Hälfte vom Mehl mit der Hefe vermischen und für 2 Minuten in der Maschine kneten Rest vom Mehl und Salzwasser hinzu, für 10 Minuten kneten lassen Rausnehmen, paar mal falten und in eine geschlossene Schüssel für 12-24 Stunden kaltstellen Teig in Stücke à 250g schneiden, gut kneten und zu einer Kugel formen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
